[新手寫故]香港保衛戰之檸檬茶異聞錄

小弟第一次寫故希望大家支持下,雖然檸檬茶呢篇文我諗好多人都作過,但可以寫成科幻文我都應該係第一個

第一章

由過去二戰東西方陣營對峙,以西方為首嘅資本主義陣營同共產主義再到依家,戰爭從來無停止過,自第三次世界大戰後世界局勢再次大洗牌.
而香港亦都因為呢場大戰由時任香港特首被逼宣佈香港獨立,事源中國共產黨倒台.大陸再次陷入四分五裂,軍閥統治嘅時代,就係咁香港再次回復英治時代嘅光景.

公元2030年,香港聯邦成立第三年,各國嘅爪牙對香港呢個地方虎視眈眈,原因係香港擁有一條可以拯救世界嘅祕方就係 -------檸檬茶.
由於第三次世界大戰嘅關係全世界爆發咗一場疫疾,而唯一方法就係飲用檸檬茶嚟作治療,除咗咁就別無他法.亦都因為香港係唯一種到茶葉同檸檬嘅地方,所以大多數香港人都免受幅射病嘅煎熬.由於檸檬茶嘅需求大,所以香港政府將檸檬茶價格提高以謀取暴利,但亦因為咁令到各國政府嘅不滿,尤其係第三世界國家以及新安縣以北等國家最為不滿,佢哋正密謀奪取香港,而正正o係呢個時代就有一個可以保衛香港嘅英雄出現,但呢個英雄仲未知自己身懷重任................

已做多年保安員嘅啊袓,即使香港聯邦成立咗都依然繼續返住呢份工從來都無諗過要轉工,同普通人一樣有份工有樓住有個小家庭咁樣,一路過住平凡安逸嘅生活,但突如其來嘅一封信令到佢生活有極大嘅轉變,而呢封信嘅係警務署署長寄畀佢嘅內容就叫佢聽日去赤柱一間安全屋開一個會議,而會議內容係咩就並無提及到喇

鍾意嘅呢道睇都okay

改吓排版先

你d排版睇撚死人

我會調整下

第二章

自從收到來自保安局防衛司嘅信後,啊袓感到好疑惑.....並唔清楚聯邦政府搵佢做咩,對呢次嘅會議感到疑惑同時又覺得好奇.
因為佢知道呢次嘅會議應該唔簡單,由於係密函嘅關係啊袓並無同老婆講會議單嘢,淨係話聽日有啲事返唔到嚟食飯.
之後老婆問:「點解嘅？你係咪有啲咩事啊,唔怕同我講喎」
啊袓雖然想講畀老婆知咩事,但封信講過話唔可以同人講有呢個會議.之後佢就求其講咗個理由出嚟.
「無咩嘢,有個舊同學o係北美聯邦番嚟話想同我食餐飯喎」啊袓低調說道

穎彤「咁你可以嗌佢嚟食飯啊,我可以煮啲好餸畀佢食呀」

啊袓「唔好喇,我想單獨同佢食餐飯大家聚下舊咁」
穎彤「咁好喇,你早啲番喎,你唔番嚟我瞓唔著㗎」

啊袓 「當然會喇,我又點會捨得見唔到妳啊,最多我聽晚番嚟買妳最鍾意嘅車仔麵做宵夜喇」

潁彤「嗱,你講㗎！咪講過唔算數吖！」

啊袓「妳同我拍拖之前都知我講咗就算數㗎喇,幾時有呃過妳先？我又點會咁衰呃自己老婆啊」

啊袓講完呢句之後,就行咗入房一路上住連登一路睇下youtube咁渡過每一日,然之後就瞓教了.

到咗第二朝嘅清晨時份,呢日就係開祕密會議嘅日子.啊袓如常好似平日咁出門口繼續佢工作,正當佢準備撘車番工嘅時候就收到老闆嘅電話,同啊袓講佢以後唔使番工,由於事出突然啊袓佢同老闆傾咗好耐,想問下點解會咁嘅時候,最後老闆淨係講咗句...............

「你自己知自己事............」講完呢句之後就收咗線

啊袓聽完個電話當然一頭霧水,因為o係間公司做咗咁多年,一直都規規矩矩無遲到早退,佢諗唔明白點解咁都畀人炒.跟住啊袓就坐o係尖沙咀海旁飲酒,望住個海o係道問個天,然之後大嗌「我到底做錯啲咩嘢!!!!!!!!!!!!」當然咁樣大嗌一定會受到旁人嘅注視,但當刻啊袓並無理咁多.

突然之間天上面有陣強風,又有機械轉動嘅聲音,於是啊袓就望上天見到原來係一架直升機.而呢架直升機降落o係海旁隔離,跟住就有兩個著到好似英雄本色裏面個mark哥咁嘅男人落咗嚟,話自己係政治部探員,展示咗個委任證.

然之後啊袓就跟咗佢哋上直升機,好快佢哋就抵達赤柱安全屋.隨即就有好多便衣警察o係安全屋嘅外面嚟護送啊袓入去.當啊袓入到去之後就首先見到保安局局長,防衛司,以及其他政府官員.

保安局局長 「相信文先生應該仲未知道我哋嚟搵你係召開一個咩嘢嘅會議,但相信假如你有睇新聞都應該知道香港將會面臨一場好大嘅危機.o係我哋以北嘅南粵國一直都想侵略香港,由過去中國殖民時代開始呢個地方嘅人民一直無放過香港呢個地方,除咗咁其他國家都好想侵略我哋嘅國家,原因係香港有一樣全世界政府都好需要嘅嘢,就係----------檸....檬....茶.」

註解
保安局(全稱香港國家保安局)
防衛司(保安局附屬部門 防衛科首長)
北美聯邦(第三次世界大戰其間美國,加拿大,格陵蘭合併嘅新國家)
聯邦政府(香港政府又或稱香港聯邦政府)
中國殖民時代(香港特別行政區)